無證據顯示虐警二代 幼園女教師獲撤控

無證據顯示虐警二代
幼園女教師獲撤控

【法庭直擊】

【本報訊】上月網傳將軍澳某幼稚園一名教師在校內曾要求一名警二代三歲女童扮演警察，其他同學扮演「暴徒」，事後更於洗手間拍打女童心口。雖然校方已立即澄清指傳言失實，但同日女童母親報警，涉事教師遭拘控虐兒罪。案件昨天再訊，控方指證據不足，撤銷起訴，惟拒絕賠償訟費，更反問為何女童不指控班內另外兩名教師。辯方則指校方否認有警察遊戲及襲擊事件，被告亦從未招認。裁判官最終下令控方賠償訟費。

相關新聞：恒久警惕是正當抗爭的代價

散庭後被告連嘉詠（40歲）的一眾親友及同事上前安慰她。10月2日網上討論區流傳，有家長聲稱女兒遭涉案幼稚園的教師虐待，包括在課堂上與小孩玩角色扮演遊戲，若有學生的家屬為警察，該學生便扮演警員，其他同學則扮演「暴徒」。有自稱家長的女子在網傳錄音中聲淚俱下稱，女兒在校內透露有兩名家人當警察後，便遭老師帶到洗手間「拍打心臟」。

被控虐兒罪的幼稚園教師連嘉詠昨獲控方撤銷起訴。資料圖片
AppleDaily

官下令控方賠訟費

同日校方在學校官網發通告，指因上述傳言不斷遭匿名電話騷擾，強調有關傳言失實，是惡意行為，已就事件通知教育局及向警署備案。同一天，警方接獲一名女子報案，指其女兒早前在將軍澳區一學校內懷疑被職員不恰當對待。警方及後拘控被告，指她於今年9月某日在校內洗手間故意襲擊三歲女童X。

控方表示，案中除了女童的口供外，並沒有其他證供，申請撤銷控罪。惟控方反對向辯方賠償訟費，認為本案並非沒有疑點，指被告的確負責看管女童，並帶她如廁。控方質疑，班上另有一名助教及一名班主任負責教導女童，為何女童單單對被告作出指控。

辯方則指，女童曾聲稱有角色扮演遊戲，惟涉案學校的其他教師指出從未目擊相關行為。辯方續指，兩名教師與被告一起上課，該兩名教師均否認曾發生女童所指的角色扮演遊戲。署理主任裁判官徐綺薇最終頒下訟費命令，控方須向辯方賠償訟費。

大律師潘展平指，被告須有足夠證據證明報案者行為構成誹謗，才能以民事訴訟索取賠償。惟刑事案件中，控方只需有合理懷疑便足以起訴被告。例如報案者因聽聞女兒曾被老師虐打，遂決定報警；潘指屬合理懷疑，除非被告另有證據顯示報案者刻意誹謗，如有閉路電視片段拍下案發當時兩人相距甚遠，否則難以指控被告「報假案」。

案件編號：KTCC1781/19
幼稚園

nice

屌覆錯po